習總出巡 李克強再爆：不確定性增多 「要堅持過緊日子」

在美中關係緊張、中共病毒（武漢肺炎）疫情等因素影響下，原本已大幅下滑的中國經濟更是雪上加霜。中共總理李克強12日召開經濟形勢座談會時再次坦言，當前國內外形勢仍然嚴峻，且不確定性增多，各級政府「要堅持過緊日子」。

李克強12日主持召開經濟形勢部分地方政府主要負責人視頻座談會時表示，「當前國內外環境依然複雜嚴峻」，「不確定性增多」，要持續做好「六穩」、「六保」，多措並舉推動大學畢業生、農民工等重點羣體就業，確保退休人員養老金按時足額發放，落實失業、低保等保障政策，兜牢受疫情、洪澇災害影響的困難羣體基本生活底線。

同時，他再次重申各級政府要堅持「過緊日子」，既要爲更多中小微企業和困難行業提供金融服務，也要擴大開放，落實穩外貿、穩外資政策，努力維護產業鏈、供應鏈的穩定，以求實現經濟能夠正增長。

事實上，李克強和財政部部長劉昆等中共高層，已多次要求中央政府帶頭過「緊日子」，各級政府也必須真正過「緊日子」。

7月23日，李克強在中共廉政工作會議上高呼，各級政府要堅決做到過「緊日子」，把錢用在刀刃上，全力保就業、保民生、保市場主體。並要求各級政府呼應中央，將非急需和非剛性的支出縮減50％以上。

李克強還在5月28日的全國人大記者會上披露，中國有6億人每個月的收入僅有1000元，這在一個中等城市連租房子都困難。

他在6月9日的國務院常務會議上再次披露，深受疫情與貿易戰打擊的中國外貿企業，涉及到2億人的就業難題。有學者表示，這是李克強爆出的又一個「驚人數據」，中國勞動人口7.75億，也就是超過1/4的就業崗位依賴外貿企業。一旦這2億人失業，會引發中國經濟連鎖崩塌。

外界解讀，李克強這些「大實話」道出中國財政吃緊的實情，掀開了中國經濟的底牌，更狠狠打臉習近平的「中國夢」。

（圖：AP）

與我爭奪人心